中共傻眼！川普追加2000億 大陸網民沸騰：加到4000億也頂

中美貿易衝突持續已有兩個月。6月18日，美國總統川普（特朗普）再出重拳，宣布對中國2,000億美元商品增加關稅，令中共陷入被動。大量網民來到美國駐中共大使館微博留言點贊。更有民眾表示，只要能把中共弄垮，中國人民願意勒緊褲腰帶。

大量民眾社交媒體發文，支持川普宣布對2,000億美元中國商品加征關稅。（推特截圖）

中美貿易衝突持續已有兩個月余。6月18日，美國總統川普（特朗普）再出重拳，宣布對中國2,000億美元商品增加關稅，令中共陷入被動。大量網民來到美國駐中共大使館微博留言點贊。更有民眾表示，只要能把中共弄垮，中國人民願意勒緊褲腰帶。

川普在18日的聲明中講，15日宣布的500億徵稅計劃，並沒有使中共改變301條款中有關其技術和創新方面的不公平做法，中方已決定對價值500億美元的美國出口商品加征關稅，中共不但無意改變其做法，反而威脅無辜的美國公司、工人和農民。

美國再加碼2,000億使得本以受中國飆升債務水平拖累的中共更加陷入困境。此次與以往不同的係，網民卻沸騰了，在美國駐中國大使館的微博留言區，大量網民表示支持川普的決定，甚至有民眾表示，加到4000億也頂！還有人統計講，川普宣布之後，中國網民到微博留言，90%贊成，10%反對。

“龍仔lal”講：“美帝，再猛烈些吧，世界民主需要你。”

“於王論金”直言：“支持美國加大貿易戰，打醒沉睡的蟲。”

“牙籤鳥”講道：“我以為底下會全係罵聲，看來天朝百姓已經不像以往有飯吃有地方睡就樂意當牛做馬了。”

“老哥619”講：“專制國家有無數的可憐人，長期生活在接受單一信息的環境里，而且係一種被過濾、甚至完全被扭曲、顛倒的信息環境，這係導致他們愚昧且自信的最大原因。原諒他們吧，因為他們的確不知道真相。”

“褒姒嘿嘿笑”揶揄：“又係‘中國或成最大贏家？’天天贏可有意思？我就想體會輸一下咩感覺，你們老讓我贏。”

“徒步歐洲的喵”講：“中國（共）央媒稱美國對華貿易最新舉動係貿易恐怖主義，呼籲國際社會一致反恐，快來圍觀啊狗急跳牆、賊喊捉賊了！估計係沒辦法了。”

自4月中美貿易談判開始至今，各類客觀理性的分析文章紛紛在網絡上流傳，戳破中共的謊言。

凱迪社區曾刊登了署名佑斌的評論文章《為咩中國那麼多人支持特朗普打貿易戰，背後的原因讓人心酸》。文章講，中國癌症病患非常多，治療癌症、白血病、肝炎的藥物本來就昂貴，而中國因為加關稅、進貨渠道等原因，使價格差了幾倍，例如一片規格為250毫克的艾瑞莎葯在美國售價為10.3美元（約合人民幣64.5元），在中國價格達到500元人民幣。

政府對這些進口藥品增加關稅和嚴格審核，很大程度上係出於保護本國相關產業的初衷，但卻造成了很多悲劇。而有錢有勢的人肯定有渠道用到最新的進口葯和疫苗，這就造成了生命權的不平等。

同等條件下在中國購買的汽車價格也比國外高一倍甚至兩倍也係經常事。

文章講，川普的舉措，既能降低貿易逆差，又能提高中國人民醫療水平，同時還能促進國內相關行業科技創新，可謂一舉三得。

另一篇遭封殺的短文“中美貿易戰擊碎中共幾多謊言”講，在美國高調啟動貿易戰之初，咱們係抱着多大的決心，寧為玉碎不為瓦全，當美國提出500億的清單時，咱們針鋒相對；當美國提出1,000億的清單時，咱們繼續應戰；而當美國把清單的總價提高到2,000億的時候，一夜之間，美國就唔係阻擋咱們大國崛起，而係有利於咱們大國崛起了。

因為這種結果，至少對中國人來講，會有更多的機會享受到來自國外的物美價廉的商品，而不再一邊掛着“世界工廠”的名號，一邊全民海淘。

另外，這次貿易戰，至今卻沒有聽到幾多“抵制美貨”的聲音。特別係美國對☭中興☭的制裁，再一次教育了中國人，也戳破了一個流傳久遠的謊言：原來美國人賣東西給中國人，唔係佔中國人便宜，而不賣東西給中國人，才係對中共最致命的打擊。

帖又唔敢刪
五毛又唔敢入

反了反了

d 5毛死曬去邊? 睇下你地d 同胞? 仲有d 波台垃垃呢?

秦城監獄要擴建了

全球反共熱潮

班反侵撚做乜啞哂咁, 係咪比人毒害左

死撚曬

5毛冇糧出就唔做野架啦

咩事 反了 ？

五毛左膠不敢面對

支那：

幾歹都頂落去丫 咪衰比人睇 奉陪到底

五毛軍！係時候反擊啦

係WO
中國有無反擊?

毛都冇條

有班人話連登仔一見支那就盲反

5毛又唔夠膽入

dududuludududulududududu dadada

班大陸真正嘅平民根本就好支持😂

預言成真
一冇錢就革命

@RJ(反本土反港獨）
@dewi😈

又玩我blackpink

中共係咪都好驚訝會咁多人反
人心真係難測 成日罵大陸蝗都有醒覺既一日

無人格的毒男: 支持侵既人同中國廢青一樣! 未受教育!

“老哥619”講：“專制國家有無數的可憐人，長期生活在接受單一信息的環境里，而且係一種被過濾、甚至完全被扭曲、顛倒的信息環境，這係導致他們愚昧且自信的最大原因。原諒他們吧，因為他們的確不知道真相。”

少數心水清

反了

侵：晒冷 (用手一推)

啱呀，收埋香港皮啦

往死裏加！

我發現微博班人頭腦都好撚清醒

美軍來了
你地唔好爭
等我嚟帶路

原來大陸仔仲醒過港豬 唔反大陸了

著名五毛竟然一個都見唔到

我以為底下全是罵聲，看來天朝百姓已經不像以往有飯吃有地方睡就樂意做牛做馬了
脫離口腔期

雜種真係唔好手軟, 有乜風吹草動, 共狗肯定即時收皮.

港豬分分鐘仲口腔期過佢地.

雖好好憎共產黨

但係又唔想佢倒台

想佢繼續逼害大陸人

呢度D五毛係咪俾老細急CALL返去微博開工

連被資訊封鎖嘅大陸屄都開始反共 香港班柒頭老中坑真係 冇眼睇

美國玩大啲最好就披露大陸官二代，軍二代財產，睇下自己國家高幹子弟係幾咁愛國啦

連呢度都無5毛
Copy定呢啲材料，用黎拋7啲5毛先

部分啦，大陸窮嘅人，連網都未必有得上，反得嘅大部分都係窮窮地燶西黎，好多有錢大陸人都會屌柒班憤青想重新洗牌。同香港情況一樣，上岸就緊係想繼續維持現狀，最好唔變。

腥講人向中共國擦鞋嘅程度，相信連大陸人都會覺得驚訝🙀

“褒姒嘿嘿笑”揶揄：“又係‘中國或成最大贏家？’天天贏可有意思？我就想體會輸一下咩感覺，你們老讓我贏
支那人都知

可以令國民咁痛恨到寧願玉石俱焚既我諗呢個世界得中共先做到

中國人民覺醒同香港跌樓價邊樣先係有生之年系列

五毛狗呢

連大陸都反自已既時候
班香港廢老同高官就繼續奶共

港豬正在恥笑幫自己對抗強權而坐緊監既人

厲害了我的侵

“於王論金”直言：“支持美國加大貿易戰，打醒沉睡的蟲

醒左都係蟲

零負評 D五毛死哂去邊?

去哂幫緊奧巴馬棵樹淋水

中國最有言自由既地方

五毛不敢面對

中國或成最大贏家，呢句上面前年玩到厭，係今年先傳入香港

清醒啦班友仔0.5$呢影都無

跟

個post開左12個鐘竟然0負皮
中共大勢已去 連5毛都轉呔

好簡單，香港人成日話香港樓貴，真係上去大陸走個圈，雖然大陸實價數字係低過香港，但一般非清北復交/海歸/父幹撚之外既人除左貪污之外都好難買得起

比你讀間普通唔出名U, e.g. 北京理工大學，假假地大學生但係北京賺個5千人仔，樓價講緊偏僻既地區（咪拎d咩朝陽海淀黎講) 3-4百萬人仔，比你做多5年先可能得1萬鬆d

講緊可以係fg價 6-800個月既人工
就算香港渣萬三蚊個月，大西北仲有5百萬樓下既 都只係3-4百個月既人工

啲留言竟然咁正常

聯合抗蝗

一個show blocked user都無

有冇人forward 去fb廢老page

班5毛冇糧出？

造反

班友應該移左民
唔係就等去勞改啦

五毛呢 中國人掘起你拉我邊個殺得邊個 幾百億人 高端城市起城牆未？

成班有得移民去美國咪又係一櫃櫃咁走

好波

侵侵好波

中國網民同連登仔企同一陣線

做咩突然清醒晒嘅

其實唔係脫離口腔期
呢幾年大陸樓升幅顛過香港
買唔到樓 咪同香港後生一樣屌鳩政府

笑咗

大陸焦土派

我都覺得老美唔咁樣玩已經好好保住班大陸官既面子
大陸應該識相 比錢啦

全世界無產者，聯合起來！

1990年本來要發生嘅嘢，最後都係要發生

又話中國成為最大贏家既

港獨要成功就係要靠拉攏到呢批人入嚟

點解美國借咗中國咁多錢 都可以壓住中國黎打

靠你就碌柒啦 港獨

如果支幣繼續跌 美金繼續走強 + 聯繫匯率 我唔介意8000億

班死5毛死撚哂

一個都唔見既

永遠欠人錢先係最惡最無賴
加上個債仔本身好打, 又無人敢圍毆佢

當然仲有好多經濟因素支持美債

五毛！做咩唔留言呀
驚俾cia起底?

班五毛瞓哂？

呢個post咁静，五毛呢？

因為啲債大把人要
債嘅分佈又好散

所以中國做最大債主唔代表咩
因為佢只係一大班小矮人入面最高嗰個
唔代表佢可以同巨人打交

你爭銀行100 萬 你會驚銀行
你爭銀行100億 銀行倒轉驚你

美國直接滅左中共佢啦
唔需要武力就可以直接收皮

有隻720S

死撚咗喇

係咪倒轉左黎講

中國冇美債有撚人要人民弊咩

而家邊個欠邊個

講真中共呢個政權生存到咁多年真係奇蹟黎

期間咁多獨裁政權倒台
不過都係時候

中國又贏

醒過港豬

反而奇怪點解啲大陸仔咁撚夠薑嘅

騙徒嘅手法層出不窮 話唔定係特登咁講想侵侵收手

5毛死哂

美帝真係好霸氣

其實大陸人比香港人勇武好多，呢次已經係好好例子，相反香港（仲）有言論自由就好多人已經開始淆底自我審查

冇監控冇防火牆支共一早俾人推翻左

債券其實係投資囉
唔好畀個「債」字混淆咗

分分鐘香港人奶共比例仲高過大陸
大陸唔少人比中共壓迫
唔敢發言
香港有言論自由 都咁多人奶共
知咩事啦

真係冇五毛

你啲同事呢

成班都咁天真 侵做得幾多年？ 4年 8年？ 習帝做一世 點夠玩呀侵

lm

語氣有啲似香港人

班5毛應該收到風 而家諗緊點著草
今次應該真係好大鑊 1949年以黎最大鑊

五毛

大陸直接同世界脫離關係算啦 任何出境去外地都既蝗虫都係叛國賊

微博要實名認證

咁玩命

@dewi😈
@JR

兩敗俱傷姐

但是在鄰國，這些人的聲音都消失了，今次難得見到。

呢班支那人是反支共，但支共倒台，佢地咪又是會話香港、台灣是支那一部分，要大統一

咪係

係中國文化產生共產黨

唔係共產黨產生今時今日既中國人

幾千年來

中國人都係自私 霸道 毫無道德同公平觀念

共產黨倒台

下一個都一樣係共產黨

做咩姐你

暫時目標一致反共 敵人的敵人就是朋友

點解大陸人會打得到民主呢2隻字 個filter壞左?

中共無錢岀糧俾班職業5毛了 影都無

@十卜Ching 呢條垃圾5毛呢

搞掂北韓 搞掂土共 侵侵成為最偉大總統

海航6千億債 養老金都填唔到

人民幣唔再用美金儲幣做標準 改用支那企業所謂既AA級債 即亂鳩咁印

剩係呢2單唔講關稅都大大鑊

In Trump WE trust

蝗虫作反了 全部支持既捉入集中營 !!

革命軍堀起

美軍快來，門已開

等睇全部省自治(獨立)

繼續加徵，玩大佢

跟你2000億
大多你500萬

一隻五毛都無
係咪開緊會點覆好

難得無中國大陸五毛狗，推下。

第二個人我唔信 但侵侵一定大都你亡為止